# На этой неделе в KDE: готовимся к заметным изменениям

> 8–15 декабря, основное — прим. переводчика

У нас есть действительно важные запланированные изменения для Plasma 5.18 и Frameworks, работа над ними идёт гладко. Они ещё не готовы, но мы исправили ряд ошибок и проблем в интерфейсах, которые раздражали людей на протяжении многих лет… и нескольких дней! Взгляните:

## Новые возможности

Теперь [можно настроить режим «Не беспокоить» на включение и выключение с помощью глобальных комбинаций клавиш](https://phabricator.kde.org/D25910) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.18.0):

![0](https://i.imgur.com/2WKAmH2.png)

Группировку в панели задач «Только значки» [теперь можно отключить](https://phabricator.kde.org/D23242) (Björn Feber, Plasma 5.18.0):

![1](https://i.imgur.com/9og6yg2.png)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

Проигрыватель Elisa [теперь может работать с музыкальными коллекциями на внешних дисках](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=407918) (Matthieu Gallien, Elisa 19.12.1)

Текст в предварительном просмотре текстовых файлов [больше не невидимый при использовании тёмной темы](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=406821) (Илья Кац, Dolphin 20.04)

Теперь [можно настраивать сканеры с более чем одним источником сканирования](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414600) (Anton Arnold, Skanlite 20.04.0)

Исправлено распространённое падение в Параметрах системы [при переходе на страницу «Оформление окон» после страницы настройки цветов](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=411166) (David Edmundson, Plasma 5.17.5)

Виджет «Переключение рабочих столов» [снова отображает окна с других мониторов](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414849) (David Faure, Plasma 5.17.5)

Значки в списке комнат [теперь хорошо смотрятся при использовании дробного коэффициента масштабирования](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414945) (Nate Graham, Plasma 5.17.5):

![2](https://i.imgur.com/tOa3cPj.png)

Кнопки установки в списках приложений в центре программ Discover [больше не переполняют элементы списка после поиска, когда окно очень широкое](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414379) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.18.0)

Discover [теперь показывает вложенные комментарии для расширений](https://phabricator.kde.org/D25886) и [правильно отображает общее число комментариев](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=391191) (Dan Leinir Turthra Jensen, Plasma 5.18.0)

Диспетчер файлов Dolphin [больше не падает, когда панель «Сведения» пытается, но не может, получить информацию из сломанной символической ссылки](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414227) (Ismael Asensio, Frameworks 5.65.1)

Discover [теперь успешно применяет установленные наборы значков](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=407687) (Dan Leinir Turthra Jensen, Frameworks 5.66)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Dolphin и текстовый редактор Kate [теперь используют одни и те же горячие клавиши для своего встроенного терминала: F4 для открытия и закрытия, Ctrl+Shift+F4 для фокусировки/снятия фокуса](https://phabricator.kde.org/T12318) (Nate Graham, Kate 20.04.0)

У диалогов открытия и сохранения файлов [теперь адекватный размер по умолчанию](https://phabricator.kde.org/D25986) (David Edmundson, Plasma 5.17.4):

![3](https://i.imgur.com/nLqCftk.png)

Стандартное меню запуска приложений [теперь в первую очередь показывает имена приложений, а не их описание](https://phabricator.kde.org/D25838) (Nate Graham, Plasma 5.18.0):

![4](https://i.imgur.com/kiCeeVm.png)

Счётчик уведомлений во всплывающей подсказке панели задач [теперь идеально выровнен с кнопкой закрытия](https://phabricator.kde.org/D25932) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.18.0):

![5](https://i.imgur.com/Urr7hsp.png)

Система уведомлений [теперь отображает соответствующее сообщение, когда она отключена, поскольку что-то другое предоставляет уведомления или отсутствует виджет уведомлений (элемент системного лотка)](https://phabricator.kde.org/D25097) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.18.0):

![6](https://i.imgur.com/eCNtnSE.png)

У настроек ночной цветовой схемы [теперь более понятный пользовательский интерфейс](https://phabricator.kde.org/D25920) (Nate Graham, Plasma 5.18.0):

![7](https://i.imgur.com/udDpdLs.png)

Страница настройки мыши в Параметрах системы [теперь по умолчанию более подходящего размера, если она открыта отдельно в собственном окне](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=398796) (Nate Graham, Plasma 5.18.0)

Плитки в панели задач [теперь используют больше различных цветов фона для отображения своего состояния](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=370465) (Niccolo Venderadi и Noah Davis, Frameworks 5.66):

![8](https://i.imgur.com/uWm9eY1.png)

Виджет «Показать рабочий стол» на стандартной панели [теперь всегда монохромный](https://phabricator.kde.org/D25885) и [смотрится чётко в любом размере](https://phabricator.kde.org/D25897) (Kai Uwe Broulik и Noah Davis, Frameworks 5.66):

![9](https://i.imgur.com/q8jhKRd.png)

## Как вы можете помочь

Вам нравится раскладывать всё по полочкам? И мне! Тогда почему бы не попробовать свои силы в [сортировке и группировке ошибок](https://community.kde.org/Guidelines_and_HOWTOs/Bug_triaging)? Верные пользователи KDE ежедневно сообщают нам в среднем о 25 из них, и все они должны быть просмотрены, распределены по категориям, перемещены в правильные проекты, помечены соответствующим образом, закрыты, если проблема уже была исправлена… Это весело, просто и можно делать по 5 минут во время скучных промежутков дня. Сортировка ошибок — это суперполезный способ избавить некоторых разработчиков от бремени, если вы сами не являетесь разработчиком; они предпочитают писать код и исправлять ошибки, а не упорядочивать их! За дополнительной информацией обращайтесь сюда: <https://community.kde.org/Guidelines_and_HOWTOs/Bug_triaging>!

Ну и, как обычно, вы можете прочитать [эту статью](https://kde.ru/join) и выяснить, как стать частью того, что действительно имеет значение. Каждый участник KDE играет огромную роль; к вам не относятся как к очередному сотруднику или винтику системы. Программистом вам тоже быть не требуется. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

И наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [пожертвования](https://kde.org/ru/community/donations/) средств в фонд [KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Дима](https://vk.com/pxllime)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2019/12/14/this-week-in-kde-building-up-to-something-big/>
